\subsection{MatlabWindow}
\textbf{Funzione} 
\\ \\
Questa classe deriva da JFrame ed \`e la finestra nella quale verranno visualizzati gli output provenienti dagli algoritmi \glossario{MATLAB}\\ \\	
\textbf{Relazione d'uso con altre componenti}
\begin{itemize}
	\item \textit{La classe \`e utilizzata da:}
	  it.tetratron.pera.controller.controller\\
\end{itemize}
\textbf{Attributi} %i campi dati
\\ \\% - = private, += public, #=protected
\textbf{- static final long serialVersionUID} \begin{verse} id per serializzazione.\end{verse}
\textbf{- JProgressBar bar} \begin{verse} barra di progresso.\end{verse}
\textbf{- JTextArea console} \begin{verse} la casella di testo dove andranno riportati gli output provenienti dagli algoritmi \glossario{MATLAB}.\end{verse}
\\ \\
\textbf{Metodi} %i campi dati
\\ \\
\textbf{+ MatlabWindow(TextAreaOutputStream)} \begin{verse} costruttore, richiama createGUI() con parametro TextAreaOutputStream.\end{verse}
\textbf{+ void createGUI()} \begin{verse} disegna il contenuto della MatlabWindow.\end{verse}
\textbf{+ void stop()} \begin{verse} ferma la JProgressBar e consente la chiusura della finestra all'utente.\end{verse}
\textbf{+ void setVisible(boolean)} \begin{verse} ridefinizione del metodo ereditato da JFrame, pulisce la JTextArea e richiama setVisible(boolean) della classe JFrame.\end{verse}
\textbf{+ void setNotification(String)} \begin{verse} imposta la stringa passata nell'area di testo all'interno dell'area di notifica.\end{verse}

\subsection{TextAreaOutputStream}
\textbf{Funzione} 
\\ \\
Classe statica interna di MatlabWindow, estende la classe OutputStream\\ \\	
\textbf{Relazione d'uso con altre componenti}
\begin{itemize}
	\item \textit{La classe \`e utilizzata da:}
	  it.tetratron.pera.controller.controller\\
\end{itemize}
\textbf{Attributi} %i campi dati
\\ \\% - = private, += public, #=protected
\textbf{- JTextArea textControl} \begin{verse} riferimento ad una istanza della classe JTextArea nella quale inserire il testo scritto tramite un'istanza della classe TextAreaOutputStream.\end{verse}
\\ \\
\textbf{Metodi} %i campi dati
\\ \\
\textbf{+ TextAreaOutputStream(JTextArea)} \begin{verse} costruttore ad un parametro, imposta il riferimento textControl alla JTextArea passata come parametro.\end{verse}
\textbf{+ void setTextArea(JTextArea)} \begin{verse} imposta il riferimento textControl alla JTextArea passata come parametro.\end{verse}
\textbf{+ void write(int) throws IOException} \begin{verse} ridefinizione del metodo ereditato dalla classe OutputStream, viene semplicemente richiamato il metodo append(String) della classe JTextArea tramite il riferimento textControl, se quest'ultimo fosse nullo viene richiamato il metodo print dello standard output ricavato da System.out.\end{verse}




